Vedem cum conceptul de fake news a început să ia amploare de la o zi la alta. Se poate ajunge la campanii ce vizează grupuri mari de persoane cu scopul final de a dezinforma sau de a influența cititorii să perceapă o informație falsă ca fiind corectă.\\

Este astfel nevoie de o putere care să contrabalanseze prin crearea de conținut adevărat și ușor verificabil de către oricine. Încrederea este oferită trusturilor de media mari care și-au clădit o reputație în acest sens de-a lungul anilor de activitate.
Câteva exemple ar fi BBC, CNN, The Economist și The Wall Street Journal însă pe lângă acestea există mult mai multe în întreagă lume \cite{FakeNews_TrustedSites}.\\

Cu toate că trusturile publică informații corecte ele pot fi alterate dacă platformele pe care sunt distribuite nu respectă anumite standarde de securite. Atacatorii ar putea ținti aceste platfome cu scopul bine definit de a schimba sensul textului pentru a aduce avantaje sau dezavantaje unei anumite părți.\\

Pentru a spori gradul de securitate aplicația TrustNews este gândită să acopere o foarte mare parte din probleme platformelor clasice. Tehnologia blockchain ne permite să avem un cadru în care informația este foarte greu de alterat. Caracterul distribuit și mecanismele criptografice împiedică atacatorii să acționeze în acest sens.\\

În plus TrustNews aduce un strat adițional de obfuscare folosind mecanisme de tip zkSNARKs. Ele limitează atacatorii, care ar putea ajunge în rețeau blockchain închipuind membri corecți, prin imposibilitatea de a corela știrile preluate cu sursele lor.\\

Trebuie însă menționat că aplicația nu își propune să actioneaze asupra securității platformelor web de unde își extrage conținutul. Idea pe care se bazează este că mediile sunt sigure și că software-ul extractor este rapid și poate prelua de fiecare dată prima formă a știrii imediat după ce aceasta este prezentă pe una din platforme.\\

Aplicația este la nivel de concept și necesită resurse semnificative și un set de reguli de funcționare bine definit pentru a putea fi realizată la o scară largă.\\